突發! 新鴻基又出聲明啦!

就近日在新城市廣場發生的事件，新地有進一步聲明如下：

1.對於7月14日新城市廣場所發生的事件，造成混亂，並令市民、商場顧客和商戶失望，深表歉意。

2.新地重申，星期日當天沒有報警，亦沒有要求警方進入商場，警方入場前亦沒有通知商場負責人。

3.新地一直以客為先，以心服務，絕不會罔顧顧客和租戶的安全，若知悉警方的行動，必會預早通知商戶提前關門及安排在場顯客和途人離開。

4.新城市廣場有多個出人口之公共通道，必須按照地契24小時開放予所有公眾人士使用。而地契相關條款清楚表明警方有權在商場內執行職務。

5.新地明白警方有權在商場內執行職務，但希望警方也能顧及一般市民的人身安全，就警方星期日晚上在商場的行動，新地會向警方表達關注。

6.至於網上流傳有關商場職員疑似在商場三樓中庭帶領一批防暴警察的短片，新地必須澄清，當時該批警察在沒有預先通知的情況下入場，當值的同事立即上前詢問，期間有警員表示需要前往好運中心，同事希望警察盡快離開商場，遂指示前往好運中心的方向，陪同走前一段路後便離開。

7.新地感謝所有ー直以來謹守尚位的前線職員。
So called 答左大家想知嘅野唔知大家又信唔信呢

利伸: 覺得遲咗了

SOURCE:

推

PUSH

6.至於網上流傳有關商場職員疑似在商場三樓中庭帶領一批防暴警察的短片，新地必須澄清，當時該批警察在沒有預先通知的情況下入場，當值的同事立即上前詢問，期間有警員表示需要前往好運中心，同事希望警察盡快離開商場，遂指示前往好運中心的方向，陪同走前一段路後便離開。

搵鬼叫

新鴻基上面果班同政府fd撚底 仲有人會信你咩

佢地個方向係去好運 你當沙田傻嫁

沙田人

廢話，繼續杯葛

完

如果繼續施壓能令到新鴻基遣責警狗都係好事

第6點真係天才，諗咗咁耐都係諗個咁既答案，炒曬d軍事佢啦，求其話個陷家產係259會紀律處分都好過呢d on9答案啦

睇黎佢地真係當沙田人on9

你估好似港大咁有得唔比警察入咩

咁多個黑警都唔識路 你以為佢地行撚緊山？

乜撚野叫答左大家想要既野
我睇完成篇野只係覺得佢仲想撚9我地
成件事根本就係班管理層同黑警夾好
依家扮撚晒唔知情就過到骨？
收皮啦SHK
咁同d高官有撚分別

再加上成篇野係冇答過之後追逐事件嗰時大混亂嗰時防暴警註場嗰時佢地喺度做緊乜

官腔十足

有cam架麻,你影到係帶去好運既咪冇人怪你囉

老實唔係沙田人唔識行好正常

當人傻的嗎？

佢追究黑警囉
表達關注有撚用

再吹大啲吖笨

Eric ho

講大話 你當人傻架？

而家出發沙田，八點見

果兩條友係咩人黎啲高層寧願得罪成世界都要保佢地？

PP地契都有同一條條款架
點解人地做到既野新地你唔做先

一切都太遲

你告駕黑警 切割就ok

係當全港市民傻嫁
入過沙田都知啦

佢去個方向一定唔係好運

有無見過黑警包抄唔識路

諗藉口都諗咁耐，真係唔抵幫

講多錯多

《關地契咩事？》

早前肥人探討過警方未經醫院同意下擅自進入醫院「執行職務」是否合法，話口未完警方又在沙田新城市廣場故技重施，而且規模更大後果更嚴重。當全城討伐警方及新城市廣場管理公司的處理手法時，有產業測量師指出地契有條款容許警方進入新城市廣場執法。太公報與紅底傳霉 HK01 當然如獲至寶，大肆報導以圖增加警方的合法性。雖然肥人並不精於土地法，但肥人看過相關報導後覺得呢班友真係要返學校持續進修一下。很多人談論警方這次做法究竟有沒有問題，謝連忠律師亦從警方手法以及公權力的角度評論過1，不過肥人這次又要扮另類，從另一個角度看看這個地契問題。

--------------------

報導說新城市地契的條件有一項是 “[t]he grantee shall permit the Commissioner of Police and his officers uninterrupted access to all parts of the said areas in the pursuance of their lawful duties”。此外，報章的報導亦引用新城市的大廈公契 (Deed of Mutual Covenant 簡稱 DMC) 內的條款“[t]he Purchaser shall… at all times permit the Commissioner of Police and his officers uninterrupted access to all parts of the Landscaped Area in the pursuance of their lawful duties”來輔助，說明警方其實有權進入商場。如果照字面解讀地契與DMC而置程序、法理、現實與憲政於不理的話，那我們為甚麼需要法律？

好了，肥人先談一談一些基本概念。香港政府的土地政策一向都是以政府租契（官契）的方式將土地以租約型式批出。政府由始至終都是土地擁有人，而承批人 (grantee) 只是擁有土地在一個期限內的使用權。一般官契都由備忘錄 (Memorandum)、批地條件(Conditions)及批地詳情 (Particulars)所組成。正常情況下，批地條件有三個部份：(1) 一般條件 (General Conditions)；(2) 特別條件 (Special Conditions)；及 (3) 契約備忘錄 (Memorandum of Agreement)。承批人在承批政府土地時需要遵守上述的批地條件，否則政府有權啟動程序重收土地 (re-entry)，所以批地條件如同批地合約。而樓宇建成之後，買家亦需要遵守地契及DMC的條款，否則大廈管理或業主立案法團有權向違規業主索償。見到嗎？講來講去都係收地或賠償。收地與賠償可以幾個小時完成嗎?

大家應該記得，過去幾年地政總署認為有很多工廈單位的業主違反地契條款（聽過 Hidden Agenda被地政追住咬未？），地政更試過援引《政府土地權（重收及轉歸補救）條例》來啟動重收違契單位。不過地政啟動重收違契單位前都需要發信通知業主（或承批人）違反地契事宜，如業主（或承批人）在限期內糾正違契事項，政府則無法重收土地。因此，上述所謂地契條件（或者大廈公契條件），只是政府與承批人及業主之間的合約，任何一方違反合約，都需要遵從既定的法律程序來索取補償，而不是強行執行合約條款，即時取得立竿見影的結果。幾個小時你連發信通知業主都不夠時間。

如果我是商場負責人，我拒絕警察進入商場，警察是不能翻開地契指住地契條款要我遵守，因為警察不是合約的任何一方，而且警察部沒有地政總署和政府在執行地契上的權限。況且 “shall permit” 不等如警察有即時權力，業主或承批人有權因應情況而延遲甚至拒絕警察進入，因為警察就算要進入商場，都需要是 in the pursuance of their lawful duties，甚麼是 lawful duties? 不討論了，因為我不想再糾纏於警方的行動是否合法、新城市的那個位置是公共地方、示威者是被圍捕還是被驅散這些雞毛蒜皮的事上面，而且眾所皆知警察是由管理公司帶領進入商場的。

--------------------

食屎啦

同埋你發現班克警行錯路，做咩唔阻止呀，屌你

轉自 是咁的法網肥人

沙田友on9架
出份垃圾撚下佢地又ok

其實佢既回應就係我地要既野
係咪應該收貨唔再搞新鴻基
係咪一個事件比政府睇到
只要你答我地想要既野 我地就放過你
咁諗好似好左膠

夾好晒有晒部署點解要搵人帶路

agger , 管理公司有責任介入

Push

dllm啦第五點

所以真係有人信係搵職員帶路?

笑死我
佢地公關係咪廢架
明知出依啲罐頭聲明我地唔會收貨
自己睇下林鄭啲廢聲明
令我地行出黎行左一個月

你唔係覺得我地會接受一啲咁假嘅聲明呀？

咪撚玩啦去好運

你話去偉華/希爾頓都仲兜到下

去好運既zara就轉入去啦

當沙田友戇鳩呀

同事希望警察盡快離開商場???

“前往好運中心”。。

禁嗰D係新城市main hall着哂full gear，揸住盾牌週圍卜人，大喝又嚇大人細路嗰D係鬼嚟㗎？

內文差唔多. . 有咩用.

點解釋原本擺booth但突然拆？

帶去好運？係咪沙田人on9架

屌你老尾 衰左咪認左佢囉 好撚柒呀家下

有部署同人講唔識路
講唔講得通？

廢文。
新地感謝所有ー直以來謹守尚位的前線職員。

可以原路折返 可以兜路
都係果句 shk告番班狗我就信

事實警察唔係去好運中心，咁點解唔譴責警方？

哦 唔信wo

想食晒2家茶禮，冇咁撚易

拿拿拿 成日話三樓係公眾空間 咁四樓呢 佢地好似有上四樓或以上架喎

第二點，只係講星期日冇通知，姐係前幾日有通知啦

係咪citysuper方向？

新地你咁撚委屈
你告鳩警務處及索償
我就信你喇

作文

sorry, 冇可能原諒

4點鐘新城

屌，甘你告唔告警察入侵私人地方，
唔告唔好講野

留翻嚟呃三歲細路啦

好運中心
我唔係住沙田都知果條路唔係行去好運中心

黑警話你地俾佢地入黎
點睇

除非佢全力追究黑警責任

想用公眾地方打甩佢，食屎啦
全個商場都公眾地方?????
郭家全家食屎死啦

citysuper係佢地相反方向落一層電梯左轉

其實佢講啲咩我一個字都唔想聽 我只係知佢出賣香港人 一齊屌佢高層老母二十次

又玩文字遊戲

4.新城市廣場有多個出人口之公共通道，必須按照地契24小時開放予所有公眾人士使用。而地契相關條款清楚表明警方有權在商場內執行職務。

警方上埋3,4樓執法喎

Fact checked 係會展都見唔到

點阻止？比狗扑頭？

當人地傻

你告佢我未信囉

理撚得你
繼續落詢問處

無答有無交片

指鹿為馬既社會
同大陸已經八成似

實唔識去好運中心啦dllm
班狗玩包抄會唔熟悉周圍既建築物既
周圍都佈滿狗 洗你新城職員帶路
就算去好運中心 咁途中做乜打鳩係商場入面既人呀？
講唔撚通喎

會向警察表示關注

聲你老母

一係告班狗
一係認死狗
一係與民為敵啦

新地重申，星期日當天沒有報警，亦沒有要求警方進入商場，警方入場前亦沒有通知商場負責人。

因為係警方要求 同埋 通知下面d細

去好運點解要入商場？
經馬路去唔得？

佢之前講 "沒有同事帶警察在場內執行職務"

而第6點明明就係帶警察去執行職務

4.新城市廣場有多個出人口之公共通道，必須按照地契24小時開放予所有公眾人士使用。而地契相關條款清楚表明警方有權在商場內執行職務。
其他層數呢

721 之後先同佢計

咁告9警犬硬闖商場啦吊你

班公安大陸落黎梗係要人帶路啦
不過班公安係你個場開拖又點解釋呀SHK

廿一出金鐘 唔去送你終

隨便幾句聲明想耍走人，真係當香港人on9

咁黑警唔可以上4-7樓
果到唔係公共空間

最鐘意睇佢地割蓆
警犬兩邊不是人

唔告狗唔收貨

721go

地契還地契，法律還法律
法律上警方入私人地方係要業主同意/搜查令
咁新鴻基會唔會告警犬未經同意入私人地方影響顧客同商戶安全呀

冇報警下話？得啦 今晚8點見

收皮啦
個活動 最初係至七月十四日
有咩理由主辦單位唔會book埋星期日
點知十三號晚就拆

仲話無配合？

2.新地重申，星期日當天沒有報警，亦沒有要求警方進入商場，警方入場前亦沒有通知商場負責人。

你肯告盧偉聰我就真係信啦

「而地契相關條款清楚表明警方有權在商場內執行職務。」？係乜撚野事？ 即係SHK係真係好危險架屌

新地起訴警方或者去申訴專員投訴先再講野啦